去左轉柬埔寨 深入垃圾山同貧民窟 多圖

我冇特別去諗構圖或其他野，只係想圖片說故事

你同緊空氣說故事

垃圾山有冇帶口罩去？

冇啊，著好長衫褲就去

冇問題架，你睇到啲野就夠

細個果陣會同情，會想幫佢地
但大個左知道世界既玩法，我會諗：點解要我地幫先？你地上層既人有權力都唔諗方法去幫你，d將軍剩係識全部日貪夜貪貪到肚滿腸肥

我同當地既人傾計時，佢地講中共已經完全控制左個國家，當地人民就等於中共既奴隸，原因？就係班貪官，其實都好絕望

啊？我改左一次喳喎

佢地金邊第一條橋係中共比錢，好多政府大樓係中共比錢，最大既地產商係中資，好多簡體字，係隨處可見

想問下樓主用咩相機影相
影得好靚

呢兩部
加部iphone

留名支持

支持，影得幾好

謝謝你

感激不盡

咦，清，我都係文科人喎

我只係半個文科人，大學果時double major biochemistry + 文學；
btw張國榮真係好正

支持 期待樓主影更多相分享俾我地睇

我都係文學，不過係中國文學，但係川端迷

難怪唔多似數碼相

有了

啱啱喺柬埔寨，周街都係殘體字

數碼好難用
所以用返菲林同手機好了控制啲

你係邊頭？

siem reap，機場一出嚟沿路都係

扮撚唒嘢

唔知點解
如果用數碼單反影到你啲相，會覺得唔係好靚
但知道係菲林影，就會覺得好有味道
我望住張相就好似同相中嘅人同物停留咗響同一個時空咁

小心黑錢黨係機場外食煙時，突然有個保安走過黎影相，然後拉左我去一邊話十美金，我話可以，但比返收據我，佢唔理我，話相都有，證據確鑿，於是去左機場既機主任處到問罰款可否有收據？又或者係咪十美金？而佢話唔好比，唔需要罰款，而且冇禁煙，於是就寫低左咩事同情況後，佢就去處理個收錢既人了。

係 真係唔同啲

你當係都冇所謂，你睇完有感覺就得

樓主條女？

可能數碼太真實了，而菲林有種係箱底搵到啲舊相既感覺呱

我見呢家有啲app可以整到好似菲林，不過未用過

啲人呃錢技倆真係層出不窮
check in完上到房無耐就有人敲門
以為係bell boy送喼嚟
點知係房務員嚟R tips 問我哋駛唔駛執房

btw，我住間酒店一晚就跳咗兩次掣

係因為你冇比錢定停水電？金邊一日停一兩次，一停就半日，熱到癲想沖過凍水涼都冇btw我行街好驚電單車黨，長期抱實個袋同周圍望

唔係喇，成幢都無電，跳fuse果隻
我果邊啲人ok友善既，可能清你真係去啲窮鄉僻壤

樓主好靚仔

金邊個到的確係落後既，其實我去係做義工既，所以都冇理由舒舒服服既，我都想你個邊睇佛像個啲

樓主用緊邊隻菲林，隻色咁淡咁綠，業務用？

S21 入面好陰陰涼涼

咁都起到底

係唔係有好多小朋友被迫去做雞？

啲相影得好地道
好有特色
樓主繼續

雙鏡就用呢兩隻，睇情況用

望住呢張相個時頭好痛

有好多係自願既，係cup or 酒吧周邊等，你有時會見到佢地會帶住啲唔著衫既兩三歲小朋友，因為佢地冇衫著，而啊媽又冇地方住，同埋佢地冇咩性知識，冇避孕同安全性行為，於是好多愛滋病人

拎存在感呱

同孟加拉一樣，係人間地獄

孟加拉我未去過，願聞其詳

早兩年都有去 帶左d文具仔比小朋友已經開心到震

仲比d電單車友係到街搶野

由佢啦

佢地好中意攬住你，而且好容易信人，搞到覺得去個一次做唔到咩長遠既幫助會好內疚
電單車黨？件事係點，想聽多啲

Yashica

你唔怕一堆童黨或者mk少年打劫你咩

千三四買返黎，出黎啲色有啲淡柔，好舒服

佢地已經理直氣壯捉實你問你拎錢，好彩我係一班人去，有幾個大隻佬，啲人一見到就走左

仲會問你會唔會返黎睇佢

一行出酒店企係門口 突然有電單車(有2個人)駛近 坐後座既人一野搶走我手上相機 我間酒店已經係金邊最大果d

好彩唔係證件個啲姐，聽人講啲酒店人員會同出面啲仆街講有有錢人搶得，然後埋伏

見過有條片係喺落後國家啲細路仔攬住人其實係偷嘢

係咪最大先危險啊？住得嘅都係有錢人（如果我係個賊我會咁諗）

半個月前去過
啲貓貓狗狗全部都好瘦

邊度買咁平

（已分手）發現男朋友約ptgf扑野，隻雞仲要有拍拖，有相有對話錄音「2」

第一張我唔敢係果到影相，成個氣氛太沈重

朋友賣架

其實個到冇分邊到危唔危險，因為邊到都好危險

係，佢地由細已經係專業

s21？

我覺得嗰啲入camp時影嘅”證件相”震撼啲，每個人個樣都好絕望

係

我係窗出面睇時，係到諗我腳底下係佢地既血，共匪真係。。。

樓豬帶條女去嗰邊做雞？

果陣聽住個tour guide講返佢地啲歷史同故事，完全唔敢想像呢啲事發生係近代

最痴線係呢家個政權同樣黑暗

你咁諗唔好怪外國政府唔幫我哋 打壓中國

睇到好感動，但都好無奈

主要係認命兩個字，當地人認左命，基本生活同需求好多時係外人幫手求助，我眼見香港都有相同既地方，認命，比中共欺壓，政府自私自利，拱手讓出香港，期待外援，其實好絕望

身體力行囉，一人一把口，一雙手，分享出去，等佢地受到關注

我覺得過十幾年東南亞應該會有反共產革命，根本做得太過份啦，到時我一定課金支援

一日有中共同俄國，其實都好難做到，做到第一個死同被利用去打仗既都係呢啲受欺壓既人

睇下委內瑞拉場仗打成點啦，如果美國支援都唔掂就真係.......

係㗎，但佢哋已經食緊樹皮，

俄佬唔係共產黨黎，普京牆頭草

食蓮子

其實呢家個國情都係政府瘋狂推啲貧民去送死

普京投機到仆街，邊到有得cap水就出去，然後見情況唔對路就拍屎忽扮冇野

所以真係有反共革命普京實笠水，好似而家一帶一路都冇幫大陸出聲

好正

睇完令我有衝動去多次，今次要試下用菲林

好嚮往果次HEA遊影人文，爽啊

樓主你影人哋相當地市民有冇叫你畀返錢佢

有無經濟援助班細路女

d相好鍾意, 可唔可以up多d FM2 d相?
想入坑試下玩菲林

個細路營養不良到變金毛

用咩菲林

識貨，FM2

樓主會唔會俾番d相當地人？

勁呢d地方俾錢我都未必去

其實佢地好多係自己染

會啊，同啲小朋友影完即影即有就比佢地

我中意部雙鏡多啲

前兩張係雙鏡黑白菲林，後兩張係fm2

fm2

我反而唔太喜歡大城市
去呢啲地方先睇到野

冇啊，我影完佢地會講返聲「 惡冠」（多謝）而佢地都會笑住講 「怎麻le水」（你好）

影數碼好似好難有個種苦味咁
你上次都係去金邊？

呢張係岩岩到步個時係city啲鐵網到影

帶佢條毛咩，咪又係送錢送人扮到好多國家一齊合作咁

多謝你

比左物資佢地喳

全部都係你影咖㗎？
新手玩菲林 想請教
用開iso同光圈幾多？

唔係送，係借，仲要唔係這比當地公司起，係比國企起跟住作大條數

我同女友一齊影的，share用兩部機
我唔叻影相，攝影台有好多師兄可以教你
我就唔係到獻丑了

然後就可以控制成個國家了

個𡃁妹畫妮妮

唔影slide？？

自己睇
柬埔寨政府擺脫越南政府控制, 有何不可?

呢D係國家自主行為, 你咁蠢講到中共控制, 係咪一D都唔明小國生存之道?
仲有, 柬埔寨政黨, 無論傾向支持中共, 定係傾向支持越南, 其實都係共產黨嚟, 更精準描述應該係專制政權, 同連登港獨班人一樣

就好似四人幫支持嘅文化大革命, 同埋被批鬥嘅鄧小平, 都係共產黨

iso睇菲林
光圈睇景深/環境光暗

咁好人

好可愛

中共仲恐怖過紅色高棉

當地人其實幾有善，愈窮既村落就愈互相幫助同單純

我估個位師兄未必真心問的

柬國得一次紅色高棉，中共就到呢家都仲玩大屠殺

無論柬埔寨政府, 越南政府, 中國政府, 都係共產黨政權
柬埔寨當年政治內鬥, 好似當年中共咁, 到越南政府為自己利益派軍隊入侵
建立傀儡政權, 再到中共軍隊攻入河內, 一連串事件, 越南政府係正義?

睇下柬埔寨國王西哈努克一生
柬埔寨命運都係柬埔寨人自己決定

背景:
柬埔寨黑暗時代1431－1863年
由於越南下定決心要吞併高棉人的土地並迫使那些居民們接受越南文化，因此，如此的外來侵蝕持續了十九世紀的整個前半葉。

幾百年嚟, 柬埔寨人(高棉人)一直受越南人侵略, 變成世仇

柬埔寨保護國1945年－1953年:
二戰後, 柬埔寨人爭取獨立, 西哈努克國王先以怕越南人入侵, 再度引入法國軍隊對抗越南人
等幾年後, 柬埔寨人建立軍隊就驅逐法國人

柬埔寨王國 (1953年－1970年)
西哈努克國王實行佛教社會主義, 外交上保持中立, 係美蘇兩大陣營之間得到利益. 國內面對左右派都係一時支持, 一時彈壓.
最後左派激進分子下野, 轉做遊擊隊

越戰期間, 因為西哈努克國王容許北越軍隊穿過柬埔寨進攻南越, 美國報復轟炸柬埔寨, 令一眾反越南柬埔寨人不滿, 趁國王訪問蘇聯, 發動軍事政變, 成立高棉共和國, 國王西哈努克流亡中國
(政變被認為係美國政府支持下發生)

高棉共和國1970年－1975年
美國支持的傀儡政權發動大屠殺, 屠殺大量越南族裔, 越戰期間期間支持越南的人, 製造幾十萬人, 幾百萬難民, 亦速成紅色高棉

民主柬埔寨(紅色高棉/赤柬)1975年－1979年
紅色高棉在中共和越共支持下反攻金邊, 但因為領袖好似連登仔咁, 盲目推崇民族主義, 認為高棉人最優越, 亦憎人富貴嫌人外族, 所以在成功建立政權後就開始屠殺

屠殺遇難者包括「資本家」、技術人員、知識分子和美國傀儡政權的警察與政府公職人員（通稱階級敵人），也包括越南人、華人、京族、佬族、占族等少數民族。

1977年紅色高棉同越南交惡, 1979年越共攻下首都金邊建立傀儡政權柬埔寨人民共和國1979–1989.

直到1989年紅色高棉都係聯合國代表

柬埔寨王國
1989年越南軍隊撤出柬埔寨
1991年，冷戰結束，柬埔寨放棄一黨制的政治體制和馬克思列寧主義。
1992年，紅色高棉的武裝勢力投降。
1993年，柬埔寨獲聯合國援助，舉行全國大選，親王室的奉辛比克黨大勝，洪森領導的人民黨屈居第二。經洪森威脅，兩黨組織大聯合政府。1993年9月24日，柬埔寨制憲議會通過新憲法，恢復君主制及國名柬埔寨王國，三度回國的西哈努克重新登基為國王。

如果話紅色高棉係中共所為, 咁點解國王會流亡係中共?
所以盲目相信敵人說話只可以話係人蠢無藥醫

紅色高棉極度排外, 係民族主義下嘅產物, 唔係任何外來勢力可以左右
要怪就怪, 國王當初為左協助世仇越南對抗美軍, 惹禍上身
美國鼓動種族主義復國兼大屠殺, 再由一班激進共產黨軍復軍再政治報復+大屠殺

柬埔寨仲有禁婚令, 睇台灣新聞, 因為大量為左錢嫁去韓國台灣嘅柬埔寨女人被虐待, 所以唔再准許柬埔寨女人嫁外國人
柬埔寨嫁去中共都係受禁止
話被中共控制嘅人請用下個腦

但因為領袖好似連登仔咁, 盲目推崇民族主義, 認為高棉人最優越, 亦憎人富貴嫌人外族, 所以在成功建立政權後就開始屠殺
連登

呢家講緊係現在中共控制住，唔係講緊以前，我唔反對你話以前係美國佬支持，但呢家係呢家，過去係過去

我寫咁多都係想你搞清搞楚
柬埔寨人不准向外通婚, 呢D排外政策已經令中共唔可能控制
反抗越南控制先係最重要, 越南侵略左佢地幾百年, 好多國土想拎返都拎唔到

正所謂遠交近攻, 中共有錢咪被中共勢力入侵囉, 反正呢D只係經濟上
個基本盤都係高棉人高棉政權, 為左利益, 政策係可以改嫁

柬埔寨兩個句仇越南, 泰國都比佢強, 人地要自強自然靠外力

因為我係當地既機構到做義工，打聽左好多中共同柬國既關係，基本就係中共用錢打開左柬國大門，咩都隻眼開隻眼閉，千幾二千港紙一個月請工人，大買特買土地加比好多錢去搞基建，講真，唔係話你唔岩，而係我係柬國見到既真係咁，政府收錢就大開綠燈，當地有好多大大小小團體抗華，而比黑警打到仆街再屈錢，當然唔係得中共係咁，只係中共最明顯

咁咪證明政策一變就搶晒D野囉
菲律賓人都鬧香港人奴役佢地啦
如果佢地係好似漢字儒家文化圈咁勤力, 早就加入東亞富裕一群啦

你呢家做義工係好, 遲下排外反華就走快D, 唔好成為屠殺數字+1好過

所以我支持最樓上連登巴打講嘅
佢地情況係佢地自己決定
政權腐敗前提都係佢地決定
當然我睇到當初係越南傀儡洪森唔支持民主結果, 依家佢又為左擺脫越南引入中共, 都決定權唔係中共手裡面囉, 反專制=/=要排外

柬國冇水，泰國賣比佢地，基本就係比人揸住春袋

好嘅地方畀越南泰國搶晒, 有乜辦法
打又唔夠人打

抗華應該呢幾年都發生唔到住，因我見到當地人民好多絕左望同認命，而呢家開始有中產階級，更難聚集到抗命分子，而且執法部門貪到冇得再貪，隨隨便便係街問你拎錢，而你唔知佢原來係警察，太亂啦

係柬國既方法係日停水日停電去控制資源同支出，但錦樣只會令柬國既經濟發展唔到

跟本係惡循環

可能樓主你去嘅係泰國邊境地方, 泰國富有過柬埔寨咁多, 係無得比
睇地圖, 柬埔寨真係唔缺水, 沿海大部份又係未開發地方, 得一個施亞努市做旅遊城市

最大問題係被越南侵占左湄公河下游, 根本係封左柬埔寨出路
當年紅色高棉就係為左湄公河下游同越共反面, 之後被越共軍隊入侵

柬埔寨可以發展工業地方唔多, 唔似得北韓咁多天然資源又可以隨時整核電廠
呢家柬埔寨除左賣古跡文化, 綠色旅遊
就只能靠廉價勞工, 沿海工廠做代工搵食
可惜周圍競爭都好強, 除左鬥平鬥賤真係無乜優勢

可惜佛教國家根本唔會有出路, 又熱又無電, 奮鬥心自然細好多

我係金邊，都係窮既，柬國呢家既情況真係四面楚歌，等死

睇遠D
原來柬埔寨(高棉)被越南侵略殖民左幾百年
係呢個基礎上, 今日柬埔寨政權已經算好, 亦解釋左點解幾十年前會發生大屠殺, 為左清除一眾越南殖民者, 華人只係高棉人搵返民族自尊嘅池魚之殃

只要中共呢個格局一日未死, 我睇好柬埔寨擺脫越南人幾百年嚟控制
自強需要工業, 越南本身都無, 柬埔寨應該做得到
我係柬埔寨都希望借中國壓制越南, 借自己唔係共產黨, 對比越南, 挖得更多支持, 所以口裡反中係一定會繼續, 實質左右逢源, 中方同西方都要求得支持

越南裔柬埔寨人

姐係牆頭草，都岩既大把地方一有錢就起飛腳同中國反面

依個世界係咁, 做生意講金唔講心
最搞笑係假新聞

聯合國讚揚越南人道對待柬埔寨難民

日內瓦

聯合國讚揚越南對前柬埔寨難民實施了"具表率性的"入籍政策。聯合國難民署7月20日在日內瓦表示，至今年年底，越南政府將使總共2350名原柬埔寨難民入籍的做法為其他國家作出了榜樣。柬埔寨和越南這兩個鄰國之間長期不和。聯合國難民署估計，全球範圍目前有1200萬人沒有國籍的保護。上星期，河內給了287名柬埔寨難民越南國籍。至今年12月，還將有2070名柬埔寨難民加入越南籍。越南政府稱，入籍者將得到與越南人一樣的所有權利，得到醫療保護和一份退休金。上個世紀70年代，為躲避紅色高棉暴戾統治，許多柬埔寨人逃入越南，以後長期生活在難民營。

日期 20.07.2010

根本係越南政府收留越南難民, 越南政府就話佢地係柬埔寨難民
聯合國係有腦就應該逼越南政府收返D無國籍越南人

同一個問題, 根本無羅興亞人, 都係孟加拉人, 孟加拉政府就當佢地係緬甸難民

聯合國向來都係真心膠，好似以巴戰爭到呢家，唔係佢地夾硬搞尻巴勒斯坦，根本唔會有所謂巴勒斯坦恐怖組織，個情況同越柬好似

好撚正

我去完當年亂葬個遺址先過去S21 ， 坦白講親身行過e d地方先知原來殺人係咁容易。 導遊話最入面其實已經冇再清理。由d逝者安安靜靜留係個度算。太多人係成家比人捉曬去殺。

唔好以為柬埔寨呢啲地方完全係死路一條
對有錢佬黎講就係掘金既地方
有唔少人走去邊境關卡開賭場
本地同外資都有

對本地搵份工既，比上不足但係叫穩定
雖然都係低到仆街，而且會令成個市鎮既產業直接向賭業傾斜咁囉

利申:因工作而去過泰柬邊境過幾日

聽講行步路都會踩到人骨

其實真係好慘，大家作為被欺壓嘅人，只係我冇佢地咁慘

我唔會好似樓上咁，將自己無力嘅思維扭曲到佢死係佢問題，雖然唔係要求所有人做聖人，要拯救世界，但都希望能保持赤子之心。

樓上嘅講法就好似人大咗就會慢慢變建制嘅就心態，不能再保持赤子之心，屈服自己的無力感，扭曲自己思想，佢地會諗，我唔貪都有第二個貪，我唔賣香港緊有第二個賣香港，大環境你都改變唔到，只係大家鬥快賣，鬥平賣。所以你唔可以怪人出賣你，你唔賣係你傻。

就算連有權有勢嘅高官家屬都要做外國人，係整個國家，係大環境下，每個人都好渺小，一轉風向，一被鬥落嚟就會被抄家。大家都只不過係個大遊戲嘅玩家。

金三角地帶？

冇追post
有冇比下d物資佢地？
唔鍾意d人當景點咁去睇佢地

香港人

我去做義工的，有帶物資同埋有一齊玩，我影相為既係想大家可以睇到，感受到佢地既苦，多啲關心

唔係 果度叫Poipet

感覺禁快門個下好求其

幾靚仔